【第一手】頌安邨19歲手足懷疑「被自殺」疑點

頌安邨19歲青年墮樓亡

朋友住同一楝，事發既時候啱啱落咗樓
因為同朋友whatsapp傾緊計
好肯定1320係喺大堂
以下係朋友所見：

「1325死
我大概1315-1320係樓下大堂見到有消防拎住黑布上樓 問保安咩事佢話唔知道但係警察一早上左去
之後有個住一樓嘅人話佢想行樓梯落黎但警察封左唔比入
我出去嘅時候一架白車都見唔到

1500我再問保安咩事 得到嘅答案仍然係唔知 只係答我警察同消防仲係上面+有軍裝係大廈門口唔知做乜

問左全日留係屋企嘅家人話冇聽到巨響就連跌野落街嘅聲都冇 上連登睇都冇人話聽到聲

成件事好可疑
-1325死但係點解1320就拎黑布上樓
-就算明知有人想自殺但係冇救護員只係得警察同消防？
-高處墮下咁點解係未跳之前就要鎖一樓樓梯
-跳樓應該會有巨響 仲係高處
-一點幾死左人 點會三點保安都未知而且都冇話聽到聲
仲有樣唔知關唔關事
我凌晨再返到頌智有兩個軍裝係樓下check人身份證」

另外其他post都有巴絲都有提過一啲疑點：

「因為咁岩唔係到
但有人話2點見到女便衣問保安問失蹤人口果啲
保安話大半年冇見過
咁依個真係唔知關唔關事
都希望住同一棟有知既野 可以講多少少」
From 一拳boom柒你

#249 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

朝早曾有便衣上樓？

多個同層住戶都聽唔見有巨響

From 馬鞍山tg group

補圖：

push

推

【疑點重重！】教大盧曉欣唔係自殺！我為佢出聲！

黑警死全家

唔係好明#249句大半年無見過係咩意思
指半年無見過嗰後生仔？
Ching覺得同示威活動持續時間相約？

13:25係指死亡時間/宣佈死亡時間
定係指有人目擊到佢跳落嚟嘅時間

無聲真係...
Btw嗰後生仔啲屋企人呢

呢幾晚11點幾12點都會聽到水警經過 唔知有冇關係
From 無人想識我

其實點解呢啲個案永遠冇人翻睇過升降機 / 後樓梯 / 天台cctv?
就算黑警唔撚查, 法團或者管理公司有冇手足可以check 下?

推爆

公屋得lift同門口有cctv仲冇得翻睇

手足唔可以死得不明不白

Push

push 黑警死全家

Tui

覺得跳樓有巨響唔算係標準
試過有人十幾樓跳樓, 跌落商場強化玻璃簷篷, 屋企低層, 距離屋企30米左右, 當時屋企4個人都唔為意, 要出面見到警察救護先知有事, 事發時間夜晚8點左右

不能令手足死得不明不白
推

#249 嗰句係quote自另一個post其中一個巴打

13:25係蘋果寫既 唔知佢指既係宣布死亡時間定推斷死亡時間
但暫時為止都未有人目擊到佢跌落去嗰吓刻
可以肯定既係 1320前就已經唔比人入一樓樓梯
而tg group所指 1140有便衣上樓就唔知有冇關連

朋友屋企係住平時救護車會停嘅位
但一路都聽唔到有救護車聲 出左大廈都冇見到救護員/車
屋苑係冇一個真正既平台花園
新聞所指既平台應該就係平時落雨遮雨 近舖頭既嗰種好窄既平台仔
平時啲衫都會跌喺嗰個位

普通公屋平台應該會有聲

樓主同你朋友要小心呀

My手足

警察死全家

P牌推唔郁

警乜撚野察，係死黑警

[有片、少圖] 2019年黑警虐待市民暴行紀錄

黑警殺人

要明白,
而家仲幫港共賣命嘅都係死黑警,
但佢地唔會覺得自己係黑警,
唔會當你鬧緊佢,
所以唔洗分得那麼細,
全部死晒佢就可以

推
黑警死全家

pish

1140分上 1點幾死人 黑警唔洗解釋？

下次影低條屍個樣,搶走條屍體吧!

每條屍都要影

樓梯間係咪真係自殺到 ??
畢竟個窗咁細

但如果係天台又唔合理
上天台度門連埋保安系統
一開保安一定會知

啲狗咩都話無可疑 人在做天在看 大話連篇

差佬死全家

推啊

唔太信
班狗做野點會通知埋消防仲要拎黑布
越少人知越好啦 唔係咩

推！

Pish

有可疑推

好嬲呀

師兄借個位一用
(行動)打擊藍店嘅機會嚟喇- 投訴藍店違反<<預防及控制疾病條例>>新規例

1140便衣係3月26 姐係死前兩日 如果睇得翻cctv應該會知道更加多 p牌輕推

借acc
1. 留意11:40個msg係星期四26/3發生而非墜樓當日28/3，當然依然好可能有關
2. 假設真係如黑警所講嘅梯間墜下，而唔係佢地直接搬條屍喺平台嘅話，以下係窗口示意圖

窗口去到一個1米7-8嘅成年人心口，係幾高的

梯間對開平台係的確係比側邊寬少少嘅

所以如果由較低層單位推出，都合理，只係問題在點解冇人聽到聲

繼續借acc

個po推唔起我已經dm哂啲文宣ig, 但可能冇人會專登search黎睇..

呢個係頌智樓類型嘅平面圖，可以見到有3條樓梯，但唔知喺邊邊跌..喺聲音方面，有住頌智嘅朋友指聽到有聲響，唔係好大聲但個身都會震埋（唔係因為嚇親震），但無法確定有無關係。要指出一點係，因為Y字型設計，相隔好遠，其他翼的居民好有可能真的聽唔到。

補充，搵過區議員葉榮睇下可唔可以公開返cctv同埋跟進調查

唔係呢個位呀清

跪求目擊者

tldr

呢款樓型後樓梯係無窗既

個通光位係用 metal grille 封左 啲隙位只有<100mm闊

要跳 首先要用𠝹機 開個窿

示意圖

Pish

Twitter 要人

Up

屌又係咁

推上Twitter

推推推

又係呢d post
自殺都比你地問長問短
生前唔關心 死左先黎關心有咩用

yes sir

19歲炸

本身見到第3句已經可以off topic

黑狗死全家

之前錄到油塘拋屍落街果條片係好大聲又點計？

佢地不是數字

推推

嘩屌你班黑警今次仲唔仆街

死心啦，普通人問佢攞佢一定唔會俾，只得黑警有權，所以未單單都無可疑囉，唔洗keep record

唔該晒巴打

蘋果寫高處墮下所以聲音理應更大但係冇一個人聽到
朋友屋企係對籃球場 住頌安嘅都知平時白車會泊係籃球場隔離
但當日出去見到警察同消防前係一架救護車都冇

保安室有晒片, 再唔係捉保安頭問下就知.

唔好意思借個位幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

更新資料整合：

13:25係蘋果寫既 唔知佢指既係宣布死亡時間定推斷死亡時間
但暫時為止都未有人目擊到佢跌落去嗰吓刻
可以肯定既係 1320前就已經唔比人入一樓樓梯
而tg group所指 1140有便衣上樓就唔知有冇關連

朋友屋企係住平時救護車會停嘅位
但一路都聽唔到有救護車聲 出左大廈都冇見到救護員/車
屋苑係冇一個真正既平台花園
新聞所指既平台應該就係平時落雨遮雨 近舖頭既嗰種好窄既平台仔
平時啲衫都會跌喺嗰個位

——

感謝DID巴打作岀以下補充

#122 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

借acc
1. 留意11:40個msg係星期四26/3發生而非墜樓當日28/3，當然依然好可能有關
2. 假設真係如黑警所講嘅梯間墜下，而唔係佢地直接搬條屍喺平台嘅話，以下係窗口示意圖

窗口去到一個1米7-8嘅成年人心口，係幾高的

梯間對開平台係的確係比側邊寬少少嘅

所以如果由較低層單位推出，都合理，只係問題在點解冇人聽到聲

#125 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個係頌智樓類型嘅平面圖，可以見到有3條樓梯，但唔知喺邊邊跌..喺聲音方面，有住頌智嘅朋友指聽到有聲響，唔係好大聲但個身都會震埋（唔係因為嚇親震），但無法確定有無關係。要指出一點係，因為Y字型設計，相隔好遠，其他翼的居民好有可能真的聽唔到。

——

DID巴打搵咗區議員葉榮睇下可唔可以公開返cctv同埋跟進調查

如果有住頌安邨手足要向管理公司反映某時某樓層
見到可疑人物+聽到求救聲
要求翻查CCTV並將你嘅備案記錄
只要較多人施壓可能會搵到線索...好過乜都唔做

Push push push!!!!!!

真係好撚寒 全身即刻凍咗下